海洋公園依家打溫情牌 好多港豬已轉軚

海洋公園若未能解決當前資金流問題，最快於6月底花光所有儲備後倒閉，惟立法會財委會對54億元撥款懸而未決，前路未明朗。「殺園」與否，直接影響7,500隻動物福祉。
在園內負責飼養海洋動物12個年頭的周焯邦擔心要與動物分離，他說牠們均有生命，並非貨物般放置一邊簡單，「好多動物、同部份企鵝喺香港出世，呢度就係佢哋屋企，作為土生土長一份子，你都唔想走啦。我哋香港係我哋嘅家，點解而家想佢哋走呢？」猶如「鵝爸」的他，憂慮一旦公園倒閉，一眾企鵝仔女無處去，「佢哋始終係人工飼養，乜嘢係南極都唔知㗎！」

好多動物、同部份企鵝喺香港出世，呢度就係佢哋屋企，作為土生土長一份子，你都唔想走啦，我哋香港係我哋嘅家，點解而家想佢哋走呢？
海洋公園高級海洋哺乳動物監督周焯邦

96隻企鵝 三分一在港孵化成長

公園內除了有大型機動遊戲外，最為人所想起的，必定為各式各樣的海洋及陸地動物。現時園內有約400種、共7,500隻大小型動物，由約200名飼養員負責照顧。

海洋公園高級海洋哺乳動物監督周焯邦在2008年開始，在園內照顧海洋動物。他說，園內的企鵝均由他負責接洽帶到香港的家，現時96隻企鵝當中，有約30隻在港出生，全部由他的照料孵化、餵飼成長，這位「鵝爸」笑言基本上一眼已認得出行動一致，外貌差不多的企鵝「仔女」。

每一隻蛋我睇住佢哋出世」

訪問期間，一隻企鵝游近，他笑對記者說，「剛過來個隻出世幾個月之嘛，佢啲毛係靚過老人家好多。仲有一隻好有印象係佢媽媽，唔識得孵化，我哋睇住同餵大嘅叫Happy，個名好似好hea，但因為我想佢一世都咁happy !」他如牠們的父親一樣，「每一隻企鵝，我由帶佢地嚟香港；每一隻蛋我睇住佢哋出世，直至佢成家立室，有另一隻蛋、另一個BB。」

人與人之間的互信，需要時間悉心建立，作為飼養員，亦要花上不少心機，才能跟來港不久、離別出生地的動物取得互信，安然定居。照顧企鵝、海豹及北極孤的周焯邦說，如打風下雨、甚至8號風球，均要返回園內餵食，他形容動物跟他的關係是工作伙伴、朋友，有些更是情如父子，看他為了跟體型大、膽子小的海象，花上的心思，較不少「港男」更深情。

花一年時才親近到雌海象

周焯邦說，跟動物互動很直接單純，是生活一點一滴建立而來，要你對牠好，不用「呃呃氹氹」便能得到互信，他花上一年時間與海象女Meru做朋友，由不願吃他所餵魚兒，到願意跟他互動，親近，他形容是有很大滿足，「有動物我要用一年時間才能埋身接受我，有時只係要餵佢，並非好複雜嘅嘢，如果你由一個好陌生到建立好Friend、佢畀你摸，佢要好大勇氣同信任，你會好大滿足感同成功感。」

談到不少外界聲音指海洋公園不應花數十億元保留，周焯邦顯得常擔心動物的去向，眼泛淚光，「你話執咗一間食肆好簡單，只係機器、食物；你話執呢度（海洋公園），唔係貨物咁簡單，佢哋（動物）係一堆生命，有感覺，唔係你放佢去邊度就邊度咁簡單。」他擔心一班企鵝不適應舟居勞頓、再次離鄉別井，又擔心往後的居所未能跟新鄰居當朋友而病倒，「佢哋始終係人工飼養，乜嘢係南極都唔知架！」

對於有指公園近年只淪為內地團景點，不應以「集體回憶」騎劫港人付款勉強留住，他即時有點無奈說：「好多動物、同部份企鵝喺香港出世，呢度就係佢哋屋企，作為土生土長一份子，你都唔想走啦，我哋香港係我哋嘅家，點解而家想佢哋走呢？」

啲動物我生出黎架？
班垃圾高層管理唔好要香港人幫你埋單？冇撚野下話

港豬真係世界級垃圾

執柒左佢 只養動物OK

啲動物困喺石屎入面，你同我講親親大自然
嗰條友真係好反智

剩係keep海洋館嗰啲囉
我ok

企鵝肉海豚肉

阻阻你
入嚟幫下手足 或者推下po

［召喚寫信師］荔枝角在囚手足有事請大家幫忙

道德綁架

我都係香港出世喎

要親親大自然大可以去嘉道理農場，感覺仲清高，展覽既動物大多數係拯救番黎太傷野放唔番，留係到照顧到動物死
海洋公園點解有咁多動物大家心照啦

咁勁咪叫佢自己出錢保護law

atv

邊度有大自然？

成7500隻咁多 變賣幾十隻瀕危都夠止蝕

親親大自然, 去米埔、海下灣咪得囉
一係叫民建聯爭取企鵝去北極喇

係弱智

應該係藍絲狗 國內

咁咪講明改建動物園囉屌
同埋d愛比鄧炳強一撚樣

去海洋公園叫親親大自然
咁去迪士尼係咪擁抱美國價值

見佢話返國內就知，邊撚到國內

讚成就係港豬？

作為企鵝，唔通我番去個邊唔識生存

睇人地cap嘅comment喇, 盲架?

要親親大自然應該係去郊外
唔係去海洋公園
訓練過既動物只係工具

他說牠們均有生命，並非貨物般放置一邊簡單，「好多動物、同部份企鵝喺香港出世，呢度就係佢哋屋企，作為土生土長一份子，你都唔想走啦。我哋香港係我哋嘅家，點解而家想佢哋走呢？
咁你有冇食豬牛羊雞鴨鵝？乳豬乳鴿牛仔骨豬仔肉？你連動物bb都唔放過啦，講呢啲

同玉林狗肉節班狗販一撚樣，你唔出錢救隻狗就食咗佢，道德綁架！

咁咪山下動物園個part照keep，山上機動遊樂場拆左佢賣地咪解決到

整個連登仔館，我只會食同訓

安安好老 等於人類100歲
周身病痛 去第二度適應唔到

由佢奶支果日開始已經預左有呢一日

'國內'

同窮人生仔一樣,
生咁多最後咪又係要拎綜援政府錢
一樣道理

進擊的左膠

屌你老母， 而家d 動物既責任係納稅人咩屌你？ 講到唔撚關你OP 事咁，係人地唔批錢就訴諸煽情？

真係好撚仆街

你諗到方法長遠sustain到咪繼續做
情緒綁架係唔實際

咁我都養幾隻動物先，廢時冇錢交租比銀行收樓

其實啲動物可以公開拍賣, 話唔定仲可以賺返一筆呢

野豬 金山馬騮 蛇 全部都係害蟲畜生
報1823捉曬佢先

最仆街係有條友曾經見到牛食草要port佢
明明個位係郊野公園範圍
睇牛絕對係大自然一種

有時見到呢d人心諗香港仲有冇得救

一日唔支持5大訴求
一齊攬炒 等執啦

bk班弱智黎 唔洗理

人都餓食 講咩動物？

首先把令海洋公園連續蝕錢多年的管理層立即辭退，然後再講

執撚左佢 屌你老母
大陸狗又小個籍口黎我國

我夠土生土長啦 又唔見比幾十億我

講真 海洋公園佔6 7成都係內地人去
你自己recognise唔到個問題 Keep住咁營運
就算唔係疫情定乜野 遲早一日都係會清盤

如果改一改
變做可能逢星期幾就唔開機動設施
變動物園 水族館咁sell
之後逢星期幾就有機動設施
價錢上再作調整
唔知咁有無得諗

比隻我番屋企養咪得

咪捐出去囉
有咩問題
你肯捐大把人收

拎Ｄ動物做擋箭牌
你地根本無心搞好海公

拆曬Ｄ機動遊戲，改做動物保育中心啦！
但呢Ｄ咁有意義既野，佢地點會做

繼續喊苦喊忽，叫人科水，繼續俾血你吸

721事件十個月
詳細整合721元朗恐襲發生嘅時序，唔好比機會港共篡改歷史

不嬲推廣炒晒班高層先好救

執7左海洋公園用黎起樓 平過萬億填海啦

執左佢

我冇樓，畀間公屋我喇，唔使飼養員喇

都冇話過佢一定要執
係要佢開盤數出嚟

土生土長先留得低
咁遺返兩隻支那熊貓先

大陸d動物園咁近，咁撚愛國唔係唔去啊化

養動物唔係問題 但係當下香港咁多貧窮戶連飯到就黎無得食
失業又高企 你要我6月尾比50幾億去幫海洋公園 反而唔理聽日都唔知有冇飯開既人 香港有人就黎連外科口罩都買唔到啦

快啲救啲小動物

啲錢係警隊度扣

對

年輕人既死活都唔理同我講企鵝冇屋企，咪撚講笑啦

香港人香港出世冇屋住添呀屌你老母

依家根本唔係香港人話事，
我地嘅錢俾港支收繳，
再搵小數派分贓，
就算全香港人反對，
小數派同港支傾掂咗點樣分贓，
一鳩樣話民意要求，
你吹撚得佢脹?

D企鵝仲慘困係個咁細既地方

拎去華南海鮮市場囉

所以你係made in china

8億底褲毒銅口罩，有問過你地咩？

我喺鳩嘢公園見到嗰啲馬騮野豬同蜈蚣應該係人扮嘅

叫個仆街撚屌孔令成賠錢咪得囉
由賺錢變蝕左幾十億

送晒去動植物公園

我浮係想keep水母館，點睇

根本就唔人道

屌佢老母
本身捉人番黎賺錢
而家就話唔係貨物

50億當中 有31億係再嚟還債 該債項今年3月先批出
救亡是假 公帑填商業銀行數是真

香港係CHINA?
你支那種黎?

洗乜講
全香港係得海洋公園d動物係動物
唔單止
連d高層都係動物扮既
全部都畜生黎

海豚肉都係豚肉一種

只保育動物 叫佢再quote過價

清盤唔緊要呀
最怕好似而家咁
係咁叫我俾錢吊鹽水
平時都收鳩我500銀去養支那蝗㗎啦
臨死都條鋸我一筆嚟吊命
屌佢老味閪，邊個搞呢壇屎出嚟邊個食翻佢啦

佢老味自己買啲動物返嚟please啲支那佬，跟住搞唔掂數就叫我埋單，唔埋又屌柒我涼薄
屌那媽下次咪撚再買企鵝海豚，去農場埋幾隻黑豚燒鵝算囉
執笠嗰陣燒撚埋嚟食，一了百了

香港人仲慘過動物

要住劏房 籠屋

我話要買動物返黎養架？

依家養唔起咪賣俾外國囉做乜姐

年輕人都有生命。

啲動物坐緊監然後個懲教話好耐先同你FD到唔想你走 ......

轉返盛智文執掌 連登仔都180度改變

唯有望企鵝早日投胎
下世唔好再做
支那畜生

有冇得食動物

唔會轉駄

海洋公園刻薄兼職員工已經係死罪

拎動物黎娛樂人類，咁叫愛動物！？

執柒咗去
啲動物同地比大學攞黎發展獸醫

你免費出讓，大把地方肯收留啊。

本身捉佢地返黎養就係好唔道德架啦。

佢地係屬於大自然架。

香港人投射到感情嘅係動物昆蟲雀仔
機動遊戲就麻煩唔該執撚晒佢

根本我哋控制唔到
所以無謂討論海洋公園

變動物園，加食嘢好過

事實就係畀啲垃圾高層搞到蝕錢
好似亞視咁, 救得今次, 救唔到第下一次,
無盛智文真係無得傾
唔換啲高層, 支持收佢皮

不如只係留番個動物園 其他地方拎黎起樓啦

執咗佢起樓，都唔係我住
幾百億大白象，不如幾十億救海洋公園
起碼我生日去都唔使錢
所以唔好執
唔好比財團得逞用黎起豪宅

係，動物園另一邊咪起樓囉，動物園留我贊成，動物都有生命，但機動遊戲就不了

仆街嘅唔係海洋公園 而係嗰班管理層

Sorry 我想走 俾你班仆街政棍玩撚哂去

所以問題唔係出自公園本身 而係管理層
更加所以海洋公園唔應該執笠

國內即係代表香港唔係國內

好撚嘔心呀，你哋班管理層無能又要香港人填氹
講到啲動物無海洋公園唔撚得咁
又唔見你屌鳩班濕尻管理層

拆撚左D機動遊戲改做動物園囉

比D龜我返屋企養

想領養D龜

變賣動物救園咪得

支持O既都係藍屍

夠膽應承唔放支那人入場咪俾你囉

一間經常養死動物既公園根本唔會令啲動物開心囉，又選擇性失明唔記得OP養死過幾多稀有物種

俾人check 到佢有外國護照就好笑

diu 動物係無辜嫁
你一己私慾困住佢，拎佢黎生金雞蛋，依家仲拎埋佢做擋箭牌
動物可以留
但班高層一定要走

香港公園 定乜q 公園夠成堆動物
有幾多人會特登去睇

50幾億 有30幾億係還錢比中銀
家陣無錢還就打回億牌
回億牌唔多受就動物牌
再唔掂就員工牌 N個員工
員工家庭 又9吹影響幾十萬人
執撚左佢咪開黎害人

用移情作用令人可憐動物，掩飾園方當佢地係賺錢工具既醜態。好可恥

你應該係港豬唔洗解釋

取消所有機動遊戲，淨係保留動物植物館

咁咪改建做動作公園囉
仲要幫d動物絕育
如果唔係下一代下下一代都仲係冇自由
順便唔好講到好L偉大咁啦又動物接生又剩
根本就係害左佢地